<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mi Blog</title>
    <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/</link>
    <description>Recent content on Mi Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ec</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Mar 2020 16:42:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bootear teléfono en cuanto se empieza a cargar</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/android/moto_g/bootear_telefono_en_cuanto_se_carga/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 16:42:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/android/moto_g/bootear_telefono_en_cuanto_se_carga/</guid>
      <description>Primero es necesario que el teléfono este en modo fastboot. Para eso se puede conectar con el cable USB y utilizar el siguiente comando
adb reboot bootloader Una vez esta en modo fastboot utilizar el comando
fastboot oem-off-mode charge 0 Luego se reinicia el teléfono y cada vez que este apagado y se conecte el cargador. el teléfono arrancará.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encontrar las carpetas y archivos más grandes</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/cli/encontrar_carpetas_mas_grandes/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 20:19:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/cli/encontrar_carpetas_mas_grandes/</guid>
      <description>Cuando se necesita liberar espacio innecesario este comando es muy útil, busca cuanto ocupa cada archivo o carpeta y las ordena desde la más grande a la más pequeña.
du -s -h .[!.]* * | sort -h </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos útiles</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/cli/comandos/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2016 04:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/cli/comandos/</guid>
      <description>Chequear la red ifconfig
Desconectar adaptador de red ifconfig eth0 down
Obtener dirección IP usando DHCP dhclient eth0
Ver que servicios estan corriendo lsof -i TCP
Ver usuario co acceso a bash cat /etc/passwd buscar usuarios con /bin/bash en lugar de /bin/false</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Insertar salto de línea en archivo de texto</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/cli/insertar_saltos_de_linea_en_texto/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 04:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/cli/insertar_saltos_de_linea_en_texto/</guid>
      <description>Comando para remplazar caracter
find . -name &#34;*.jpg&#34; -size +400k -print0 | xargs -0 -I file convert -quality 85 file file Voy a explicar que hace cada bloque comenzando por el primero
awk -v RS=&#34;&#34; &#39;{gsub (/},/,&#34;},\n&#34;)}1&#39; megamenu.json  megamenu_br.json </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usar objetos sin terminar</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/reprap/usar_objetos_sin_terminar/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 00:56:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/reprap/usar_objetos_sin_terminar/</guid>
      <description>Objetos para sujetar router   Objetos para sujetar router  Al pensar por primera vez en la impresión 3D no imagine que uno de los problemas que iba a tener es la gran cantidad de objetos sin terminar. Muchas cosas pueden suceder mientras se imprime, Se va la electricidad, problemas de software, problemas mecánicos, etc. Al principio por cada impresión exitosa, tenia 3 objetos con fallas. Con el tiempo se ha ido acumulando y hoy tengo una funda llena de objetos sin terminar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reemplazar HTML entities por caracteres con tilde usando grep y sed</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/cli/reemplazar_html_entities/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2014 04:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/cli/reemplazar_html_entities/</guid>
      <description>La versión anterior de este blog la cree usando un editor html (tinymce), el problema es que todos los caracteres especiales fueron reemplazados por html entities, con los siguientes comandos voy a cambiarlos.
grep -rl &#34;&amp;amp;aacute;&#34; . | xargs sed -i &#39;s/&amp;amp;aacute;/á/g&#39; grep -rl &#34;&amp;amp;eacute;&#34; . | xargs sed -i &#39;s/&amp;amp;eacute;/é/g&#39; grep -rl &#34;&amp;amp;iacute;&#34; . | xargs sed -i &#39;s/&amp;amp;iacute;/í/g&#39; grep -rl &#34;&amp;amp;oacute;&#34; . | xargs sed -i &#39;s/&amp;amp;oacute;/ó/g&#39; grep -rl &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos útiles para administrar un blog HUGO</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/go/hugo/comandos_utiles_para_blog_usando_hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Aug 2014 12:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/go/hugo/comandos_utiles_para_blog_usando_hugo/</guid>
      <description>Estuve buscando una herramienta útil para mejorar mi blog. No estoy muy contento con el sistema de administración actual. Prefiero usar mi editor de texto (Kate) en lugar de una interface web de administración.
Deseaba convertir todo a archivos estáticos, y estaba creando una herramienta usando GO, pero de pronto me encontre con un proyecto interesante. HUGO es la herramienta que me ofrece todo lo que necesito, solo debo crear unos cuantos archivos html de una manera organizada y HUGO se encarga de poner todo en su lugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renombrar archivos de imagenes para proyecto android</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/cli/renombrar_archivos_de_imagenes_para_proyecto_android/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 04:27:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/cli/renombrar_archivos_de_imagenes_para_proyecto_android/</guid>
      <description>Hoy tuve problemas con unas imagenes en mi proyecto android. Android no permite que los archivos tengan nombres con guiones, solo se permite subguiones. Para corregirlo rapidamente use el siguiente comando:
find . -name &#34;*-*&#34; | sed -e &#39;p;s/-/_/g&#39; | xargs -n2 mv Ya que la mejor forma de recordarlo en un futuro es compartirlo en mi blog, aqui esta y voy a explicar un poco cada parte de la instruccion:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Múltiples versiones de PHP en Ubuntu</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/php/multiples_versiones_php_en_ubuntu/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 03:24:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/php/multiples_versiones_php_en_ubuntu/</guid>
      <description>Recientemente actualice mi Ubuntu a la ultima version pero tuve un problema con un proyecto que requeria PHP 5.3 para funcionar. Es realmente util tener varias versiones de PHP instaladas para estos casos. Encontre phpbrew que hace que la labor de compilar las versiones de php sea mucho mas sencillo. Con la siguiente instruccion instale PHP 5.3 listo para funcionar con fastcgi y mysql phpbrew install php-5.3.23 +default+cgi+mysql Luego tuve un pequeño problema con el socket unix que estaba en una dirección incorrecta /tmp/mysql.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problemas desarrollando para iOs</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/ios/problemas_desarrollando_para_ios/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 14:43:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/ios/problemas_desarrollando_para_ios/</guid>
      <description>Hace poco termine la primera versión de un juego de Hockey multiplataforma, estoy usando cocos 2d x y las cosas han ido bastante bien. corre en Android, Linux y iOs. Recientemente estuve portandolo a iOs y me encontre con un montón de problemas, asi que para recordar como los solucione los estoy compartiendo en mi blog.
Primer problema: errores al tratar de importar mi private key en otra computadora.
Keychain me mostraba el siguiente mensaje de error despues de intentar importa un archivo p12 que tenia mi private key &amp;ldquo;An error has ocurred, Unable to import an item the contents of this item cannot be retrieved&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS para sitios mobiles</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/css3/css_para_sitios_mobiles/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 14:58:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/css3/css_para_sitios_mobiles/</guid>
      <description>He estado haciendo correcciones a sitios web para que se vean bien en dispositivos mobiles y encontre un par de recursos que me ayudaron a corregir algunos problemas.
Uno de los problemas mas molestos y persistentes es que la pagina tiene un margen en la parte derecha a pesar de que no hay ningun elemento en ese lugar.&amp;nbsp; Para corregirlo cree un div que contiene todos los elemento de la pagina web y use el atributo css overflow de la siguiente manera:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resetear extrusor antes de imprimir</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/reprap/resetear_extrusor_antes_de_imprimir/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 01:23:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/reprap/resetear_extrusor_antes_de_imprimir/</guid>
      <description>He tenido problemas con mis ultimas impresiones y algo que resulta muy frustrante es que cuando falla una impresion y trato de imprimir nuevamente el extrusor devuelve el filamento hacia el carrete en lugar de empujarlo hacia la superficie de impresión. Esto se debe a que al detener la impresion los valores de x, y, z vuelven a 0 pero el valor de el extrusor no lo hace.
Para corregirlo me voy a asegurar de poner lo siguiente en la primera linea de todos los archivos para imprimir G92 E0</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problemas con certificados iOs</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/ios/problemas_con_certificados_ios/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2013 14:47:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/ios/problemas_con_certificados_ios/</guid>
      <description>Hace una semana volvi a instalar el sistema de mi mac mini pero cuando trate de correr las aplicaciones que he desarrollado en mi iphone recibi un extraño mensaje de error.
/Users/name/Library/Developer/Xcode/DerivedData/KDCappital-cqxvjckfncbflehataoddobmpefq/Build/Products/Debug-iphoneos/KDCappital.app: CSSMERR_TP_NOT_TRUSTED Command /usr/bin/codesign failed with exit code 1
 Al revisar el keychain my certificado de Apple developer me muestra un mensaje de error que dice &amp;ldquo;This certificate was signed by an unknown authority&amp;rdquo;
Despues de buscar durante varios días la solución, borrar todos mis certificados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar proyecto Cocos2dx en Qt Creator GNU/Linux</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/cocos2dx/qt_creator/configurar_proyecto_cocos2dx_en_qt_creator_gnulinux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/cocos2dx/qt_creator/configurar_proyecto_cocos2dx_en_qt_creator_gnulinux/</guid>
      <description>Primero para poder compilar sin problemas de dependencias hay que crear una carpeta dentro de la carpeta donde se encuentra cocos2dx, en mi caso la llame cocos2dx_apps. Luego copiamos la carpeta HelloCpp y la copiamos en la nueva carpeta con el nombre de nuestro proyecto, en mi caso lo llame Prueba.
Después abrimos Qt Creator y escojemos New File or Project Escojemos &amp;ldquo;Import Project&amp;rdquo; y de sus opciones &amp;ldquo;Import Existing Project&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Errores al tratar de compilar con Android NDK</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/android/errores_al_tratar_de_compilar_con_android_ndk/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 14:50:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/android/errores_al_tratar_de_compilar_con_android_ndk/</guid>
      <description>Hoy he estado trabajando en un proyecto interesante, descargue el codigo fuente de una aplicación android llamada android-eye que convierte dispositivos android en camaras ip, pero al tratar de compilar el codigo nativo usando el Android NDK me aparece el error
Invalid attribute name: package  Después de buscar en google encontre la solución. Al parecer el archivo AndroidManifest.xml tiene saltos de linea \r\n y hay que convertirlos a saltos de linea UNIX \n, para corregirlo hay que usar dos2unix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disminuir la calidad de archivos jpg usando la linea de comandos</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/cli/disminuir_la_calidad_de_archivos_jpg_usando_la_linea_de_comandos/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 04:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/cli/disminuir_la_calidad_de_archivos_jpg_usando_la_linea_de_comandos/</guid>
      <description>Recientemente tuve problemas con un sitio ya que usaba muchas imagenes grandes que habian sido guardadas en una calidad muy alta sin considerar que el tiempo de descarga para los visitantes iba a ser muy alto. Usando la línea de comandos reduje la calidad de las imagenes sin que sea notorio el deterioro debido a la compresion. Lo mejor fue que imagenes de 1.5 Mb se redujeron a 250Kb, asi que los tiempos de descarga se volvieron razonables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar Wkhtmltopdf en CENTOS 6</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/administracion_servidor/instalar_wkhtmltopdf_en_centos_6/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2013 04:38:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/administracion_servidor/instalar_wkhtmltopdf_en_centos_6/</guid>
      <description>Cuando se necesita convertir paginas html a pdf la mejor alternativa es wkhtmltopdf ya que usa el poder de webkit, he tenido muy buenos resultados, incluso imprime archivos svg embebidos en el html. Pero para poder usarlo es indispensable instalarlo y a veces es necesario tener permisos administrativos para hacerlo. En Ubuntu es tan sencillo como escribir sudo apt-get install wkhtmltopdf pero en CENTOS 6 el proceso es mucho mas complejo y lo describo a continuacion:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contador Mi primera aplicación Android</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/android/contador_mi_primera_aplicacion_android/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2012 03:16:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/android/contador_mi_primera_aplicacion_android/</guid>
      <description>Contador  Hace dos semanas publique mi primera aplicacion android.
Tally Counter en Google Play, Tally Counter en Amazon App Store, fue gratificante hacerlo ya que nunca me habia agradado Java y finalmente me siento a gusto con el lenguaje. Decidi crear una aplicación sencilla pero hacerla lo mejor posible, asi que escogi hacer un contador (Mejor empezar con algo sencillo que esperar años para terminar y publicar algo). Mi talento para diseñar es muy limitado, pero creo que cumpli el objetivo de tener una interface sencilla de usar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corregir resolución LightDM</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/ubuntu/corregir_resolucion_lightdm/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2012 13:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/ubuntu/corregir_resolucion_lightdm/</guid>
      <description>Acabo de Instalar Ubuntu 12.10 y me agrada bastante pero he tenido problemas con la resolucion de LightDM asi que busque una solución y encontre que se puede añadir un script al archivo /etc/lightdm/lightdm.conf para obligarlo a que la resolución sea la adecuada.
Esta es la línea que añadi al final
display-setup-script=/usr/share/lightdmxrandr.sh Este es el contenido de el archivo /usr/share/lightdmxrandr.sh
#!/bin/sh xrandr --output DVI-I-1 --primary --mode 1440x900 DVI-I-1 y 1440x900 corresponde al resultado que obtuve al usar el comando</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Downgrade de paquetes libnss3</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/ubuntu/downgrade_libnss3/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2012 13:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/ubuntu/downgrade_libnss3/</guid>
      <description>Cuando deja de funcionar algun programa por que se actualizó alguna librería es necesario instalar la version antigua nuevamente. Para instalar una versíon antigua de libnss3 en ubuntu 15.10 hay que usar los siguientes comandos
apt-get install libnss3=2:3.19.2-1ubuntu1 libnss3-nssdb=2:3.19.2-1ubuntu1 libnss3-1d=2:3.19.2-1ubuntu1 ecryptfs-utils=108-0ubuntu1 apt-mark hold libnss3 libnss3-nssdb libnss3-1d ecryptfs-utils </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corregir feeds de twitter en Wordpress</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/php/wordpress/corregir_feeds_de_twitter/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2012 03:33:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/php/wordpress/corregir_feeds_de_twitter/</guid>
      <description>Hoy un amigo me pidio ayuda porque el feed de twitter de su sitio web dejo de funcionar. Su sitio contiene el portafolio de sus trabajos con piezas muy interesantes si desean visitarlo. http://www.mujica-tmp.com/,&amp;nbsp; Asi que me puse a investigar y la direccion del twitter parece haber cambiado.
Esta es la direccion anterior
http://twitter.com/statuses/user_timeline.json?screen_name=...
Pero en twitter la direccion del api es
https://api.twitter.com/1/statuses/user_timeline.json?screen_name=...
Asi que si tienen el mismo problema pueden solucionarlo cambiando las direcciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando skeinforge</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/reprap/configurando_skeinforge/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 01:23:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/reprap/configurando_skeinforge/</guid>
      <description>He tenido problemas con mis impresiones, asi que decidi eliminar mi configuración de skeinforge y empezar de nuevo con los valores predeterminados, Hay muchos parametros asi que este sera un recordatorio de como configurar cada uno para cuando lo vuelva a hacer en el futuro.
Rafts Este el primer parámetro que recuerdo que debo inhabilitar, raft crea una malla en las primeras capas, sobre esta descansa la pieza impresa, realmente no me es útil, ademas que despues debo eliminarla, asi que se desperdicia material y tiempo  skeinforge screenshot  Dimension En esta pestaña se encuentra Extruder Retraction Speed, esta es la velocidad a la que se mueve el extrusor cuando no esta extruyendo, el valor predeterminado es 1 y resulta muy lento, yo suelo cambiarlo a 15</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arreglar problema de border-image en Firefox 15</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/css3/firefox/arreglar_problema_de_borderimage_en_firefox_15/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2012 15:33:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/css3/firefox/arreglar_problema_de_borderimage_en_firefox_15/</guid>
      <description>La propiedad border-image me parecio grandiosa cuando la use por primera vez, antes debia cortar las imagenes manualmente y solia haber problemas cuando los bordes eran irregulares. Firefox 15 hizo algunos cambios a esta propiedad y uno de los sitios web en los que trabaje se dañó completamente debido a esto, me puse a investigar una solución y encontre que se hicieron algunos cambios en firefox.
Ya no se usa el prefijo -moz, es decir que -moz-border-image ya no funciona, ahora hay que escribir border-image.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando imagenes oficiales en Nexus S 4G</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/android/nexus_s/instalando_imagenes_oficiales_en_nexus_s_4g/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 14:54:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/android/nexus_s/instalando_imagenes_oficiales_en_nexus_s_4g/</guid>
      <description>Me encuentro tratando de instalar android 4.0.4 en un Nexus S 4G
Ya instale el sdk en mi computadora de escritorio y tengo fastboot en el path pero cuando corro el script flash-all.sh lo unico que ocurre es que el terminal se queda mostrandome el mensaje
&amp;lt; waiting for device &amp;gt; Esto se debe a que en ubuntu (GNU Linux) fastboot necesita ser ejecutado por root, para hacerlo debo escribir</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertir Tarjeta SIM en Micro SIM</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/reprap/convertir_tarjeta_sim_en_micro_sim/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 03:42:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/reprap/convertir_tarjeta_sim_en_micro_sim/</guid>
      <description>El fin de semana me pidieron que desbloquee un iPhone4, Lo trajeron de Estados Unidos y no lo pueden usar con las operadoras locales porque esta bloqueado. Utilice los pocos conocimientos que tengo acerca de iOS. Primero utlice Redsn0w para el Jailbreak y luego instale ultrasn0w. Pero para confirmar que funciona necesitaba una tarjeta Micro SIM. Para no estar buscando a alguien que me pudiera prestar una de estas tarjetas decidi cortar la SIM de mi teléfono.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como descargar la última version estable de wordpress</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/php/wordpress/como_descargar_la_ultima_version_estable_de_wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 03:33:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/php/wordpress/como_descargar_la_ultima_version_estable_de_wordpress/</guid>
      <description>Wordpress ha resultado siendo un verdadero dolor de cabeza en las últimas semanas. He tenido que limpiar algunos sitios de clientes que han sido hackeados. No actualizar a tiempo un sitio wordpress es una invitación para que inserten links de viagra o malware en el contenido del sitio. Estoy tratando de crear unos cron jobs que revisen si hay sitios desactualizados en mi servidor y si es posible que se actualizen automaticamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>!Mi Reprap esta viva y se reproduce!</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/reprap/mi_reprap_esta_viva_y_se_reproduce/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 03:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/reprap/mi_reprap_esta_viva_y_se_reproduce/</guid>
      <description>Mi impresora 3D esta viva finalmente. No se si hay mas repraps en Quito, pero estoy seguro de que en algunos meses habrá algunas ya que estoy creando las piezas para armar otra impresora. Este video muestra como funciona.
 He dedicado unas cuantas semanas a la calibración de mi impresora Prusa Mendel y parece que finalmente la he domado, despues de un largo proceso de prueba y error he encontrado la configuracion adecuada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La primera impresión exitosa de mi Prusa Mendel</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/reprap/la_primera_impresion_de_mi_prusa_mendel/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2012 03:13:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/reprap/la_primera_impresion_de_mi_prusa_mendel/</guid>
      <description>Armar una impresora 3D es un proceso largo que requiere mucha paciencia, yo decidí armar la mía hace casi un año. Empeza a pedir las partes impresas, los componentes electronicos y a buscar las piezas que pueda conseguir en la ciudad.Ha sido un proceso muy intersante y finalmente ha empezado a rendir frutos hoy hice mi primera impresión exitosa usando filamento PLA. Un cojinete para otra impresora ha sido lo primero que he podido crear.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configuración mod_rewrite para CodeIgniter en servidores godaddy</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/apache/configuracion_mod_rewrite_para_codeigniter_en_servidores_godaddy/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2008 04:20:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/apache/configuracion_mod_rewrite_para_codeigniter_en_servidores_godaddy/</guid>
      <description>Soy un programador web y uno de los proveedores de hosting mas populares es GoDaddy, asi que cuando deseas tener un sitio desarrollado en php (CodeIgniter o Jempe) con urls amigables para buscadores, tienes varias opciones entre ellas utilizar el módulo de apache mod rewrite. Godaddy tiene habilitado mod rewrite pero es un poco dificil hacer que funcione, al menos utilice el archivo .htaccess que he usado en muchos otros servidores sin problema, pero en Godaddy me ha dado problemas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guardar claves de forma segura en Pidgin 2.4.1</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/escritorio/guardar_claves_de_forma_segura_en_pidgin_241/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2008 04:45:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/escritorio/guardar_claves_de_forma_segura_en_pidgin_241/</guid>
      <description>Hace unos días estaba buscando los logs de las conversaciones guardadas en pidgin, y me sorprendió que al revisar el archivo accounts.xml encontré todas mis claves de MSN gmail y Yahoo en texto plano. Esto me dejo muy intranquilo, cualquiera puede saber mis claves de los servicios de correo. Afortunadamente encontré un parche que te permite crear una clave maestra para encriptar todas las claves. Así que como de costumbre empezaré con la guía para que puedan aplicar el parche en instalar Pidgin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualización limpia de Ubuntu Feisty a Gutsy en Mac Mini</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/ubuntu/actualizacion_limpia_de_ubuntu_feisty_a_gutsy_en_mac_mini/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2007 13:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/ubuntu/actualizacion_limpia_de_ubuntu_feisty_a_gutsy_en_mac_mini/</guid>
      <description>El 19 de Octubre baje la imagen del CD de Ubuntu Gutsy y no podía esperar para probarlo, lo instale primero en un Pentium 4 y después en un clon Core 2 duo, hoy finalmente he decidido instalarlo en mi mac mini. No deseo hacer el upgrade por medio de Synaptic porque pienso que hay la posibilidad de que algunos paquetes tengan problemas, y pienso hacer una actualización limpia . Estoy escribiendo esta guía mientras la actualizo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conectarse a internet con Ubuntu &#43; Nokia 2270 &#43; cable DKU-5 a Alegro PCS</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/ubuntu/conectarse_a_internet_con_ubuntu_nokia_2270_cable_dku5_a_alegro_pcs/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2007 13:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/ubuntu/conectarse_a_internet_con_ubuntu_nokia_2270_cable_dku5_a_alegro_pcs/</guid>
      <description>Cuando compré el cable DKU-5 para conectarme a internet a través de el celular me vino con un CD de instalación con una presentación multimedia, donde debes seguir una serie de complicados pasos que conectarte a internet por primera vez, además de que debes recordar en que puerto USB conectaste el cable y siempre usar ese puerto cada vez que quieras usarlo.
Bueno en GNU/linux la historia es más sencilla, basta con hacer lo siguiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar monitor Acer AL1916W en Ubuntu 7.04</title>
      <link>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/ubuntu/configurar_monitor_acer_al1916w_en_ubuntu_704/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2007 13:13:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jempe.github.io/blogkastro.github.io/gnu_linux/ubuntu/configurar_monitor_acer_al1916w_en_ubuntu_704/</guid>
      <description>Hace unas semanas tengo una pantalla ACER AL1916W de 19 pulgadas,
realmente vale la pena, tengo un poco mas de espacio y comodidad. No tuve ningún problema en hacerla funcionar con OS X , arrancar el sistema fue suficiente para que la pantalla funcione con la resolución correcta.
En Ubuntu me tardé un par de días en que funcione correctamente. La resolucion de 1280x1024, hace que todos los objetos se vean alargados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>