<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on Mi Blog</title>
    <link>https://blogkastro.github.io/categories/android/</link>
    <description>Recent content in Android on Mi Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ec</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2014 04:27:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blogkastro.github.io/categories/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Renombrar archivos de imagenes para proyecto android</title>
      <link>https://blogkastro.github.io/gnu_linux/cli/renombrar_archivos_de_imagenes_para_proyecto_android/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 04:27:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blogkastro.github.io/gnu_linux/cli/renombrar_archivos_de_imagenes_para_proyecto_android/</guid>
      <description>Hoy tuve problemas con unas imagenes en mi proyecto android. Android no permite que los archivos tengan nombres con guiones, solo se permite subguiones. Para corregirlo rapidamente use el siguiente comando:
find . -name &#34;*-*&#34; | sed -e &#39;p;s/-/_/g&#39; | xargs -n2 mv Ya que la mejor forma de recordarlo en un futuro es compartirlo en mi blog, aqui esta y voy a explicar un poco cada parte de la instruccion:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Errores al tratar de compilar con Android NDK</title>
      <link>https://blogkastro.github.io/android/errores_al_tratar_de_compilar_con_android_ndk/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 14:50:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blogkastro.github.io/android/errores_al_tratar_de_compilar_con_android_ndk/</guid>
      <description>Hoy he estado trabajando en un proyecto interesante, descargue el codigo fuente de una aplicación android llamada android-eye que convierte dispositivos android en camaras ip, pero al tratar de compilar el codigo nativo usando el Android NDK me aparece el error
Invalid attribute name: package  Después de buscar en google encontre la solución. Al parecer el archivo AndroidManifest.xml tiene saltos de linea \r\n y hay que convertirlos a saltos de linea UNIX \n, para corregirlo hay que usar dos2unix</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contador Mi primera aplicación Android</title>
      <link>https://blogkastro.github.io/android/contador_mi_primera_aplicacion_android/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2012 03:16:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blogkastro.github.io/android/contador_mi_primera_aplicacion_android/</guid>
      <description>Contador  Hace dos semanas publique mi primera aplicacion android.
Tally Counter en Google Play, Tally Counter en Amazon App Store, fue gratificante hacerlo ya que nunca me habia agradado Java y finalmente me siento a gusto con el lenguaje. Decidi crear una aplicación sencilla pero hacerla lo mejor posible, asi que escogi hacer un contador (Mejor empezar con algo sencillo que esperar años para terminar y publicar algo). Mi talento para diseñar es muy limitado, pero creo que cumpli el objetivo de tener una interface sencilla de usar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando imagenes oficiales en Nexus S 4G</title>
      <link>https://blogkastro.github.io/android/nexus_s/instalando_imagenes_oficiales_en_nexus_s_4g/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 14:54:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blogkastro.github.io/android/nexus_s/instalando_imagenes_oficiales_en_nexus_s_4g/</guid>
      <description>Me encuentro tratando de instalar android 4.0.4 en un Nexus S 4G
Ya instale el sdk en mi computadora de escritorio y tengo fastboot en el path pero cuando corro el script flash-all.sh lo unico que ocurre es que el terminal se queda mostrandome el mensaje
&amp;lt; waiting for device &amp;gt; Esto se debe a que en ubuntu (GNU Linux) fastboot necesita ser ejecutado por root, para hacerlo debo escribir</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>